【修議規戰】立會否決中止待續議案 明早正式決戰修改議事規則

【修議規戰】立會否決中止待續議案 明早正式決戰修改議事規則

3,849
建立時間 (HKT): 1213 20:21

公民黨楊岳橋就修改《議事規則》提出的中止待續議案，最終被否決。易仰民攝 (蘋果日報)

黎樹雄攝

黎樹雄攝

立法會在下午3時半開始恢復討論由公民黨楊岳橋就修改《議事規則》提出的中止待續議案，至晚上7時35分完成辯論，有關的議案最終在功能組別9票贊成、23票反對；地區直選13票贊成、16票反對下，議案被否決。立法會明早9時開始將會正式進入修改《議事規則》的討論，在主席梁君彥早已限制每名議員發言15分鐘，待所有議員發言後，修改《議事規則》的議案將進入表決。

楊岳橋在總結發言時指，議員需要「停一停，諗一諗」，是否收緊呈請書制度，將提交呈請書即可成立專責委員會的門檻由20人提高至35人，而今早新民黨葉劉淑儀站立支持民主派提出的呈請書，證明呈請書有其作用，剎停修改《議事規則》亦有必要。他又指，建制派計劃降低全體委員會的法定人數有可能違憲，呼籲建制派需要再作考慮。

工黨張超雄在發言時指，不滿為求聖誕節前通過《議事規則》修改，要求延長會議至在下星期，影響4個事務委員會的運作，包括兒童權利小組委員會的公聽會，他指明年第一季公佈幼兒照顧服務長遠發展研究的檢討結果，看不到有在聖誕節前完成修改《議事規則》的迫切性，批評建制派為「乘人之危」急於修改《議事規則》，凌駕幼童的需要。

上一則
【短片】【修議規戰】逾300市民立會外集會抗議 戴耀廷指中共「威權管治」

下一則
【人大選舉】獲入閘成候選人 劉夢熊：平常心看待